{
    "question": "Diantara zat berikut yang bersifat elektrolit lemah apabila dilarutkan dalam air adalah    A. cuka\r\n\r\nB. alkohol\r\n\r\nC. gula pasir\r\n\r\nD. asam klorida\r\n\r\nE. garam dapur\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>A. Cuka</p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>Larutan cuka (CH\u2083COOH) merupakan senyawa kovalen polar yang dapat berionisasi tetapi tidak sempurna, sehingga tergolong larutan elektrolit lemah.</p><p></p><p><strong>SAYA HARAP INI MEMBANTU :)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-sumber-energy-yang-tidak-akan-pernah-habis-yaitu-a-minyak-275",
            "question": "1. Sumber energy yang tidak akan pernah habis, yaitu....    A minyak bumi C. matahari\r\nB. Listrik\r\nD. pertamina\r\n2. Biodiesel dapat digantikan untukmenggantikan bahan bakar....\r\nA Premium\r\nD. pertalite\r\nB. Solar\r\nC. pertamax\r\n3. Biocthanol dapat digunakan untuk menggantikan....\r\nA. Premium\r\nD. pertamax\r\nB. Solar\r\nC. pertalite\r\n4. Bahan bakar bio juga dapat juga dapat berasal dari kotoran hewan yang dikenal sebagai..\r\nA. Biodiesel\r\nD. biogas\r\nB. Biocthanol\r\nC. biologi\r\n5. Sumber cnergy alternative berikut yang menggunakan bantuan angina adalah....\r\nA. Kincir\r\nD. biodisel\r\nB. Biogas\r\nC. bioetanol\r\n6. Berikut berbagai energy alam yang digunakan pada sumber energy alternatif, kecuali....\r\nA Matahari\r\nC. Air\r\nB. Angina\r\nD. Tanah\r\n7. Di bawah ini merupakan sumber energy alternatif, kecuali....\r\nA. tenaga surya\r\nC. kotoran hewan\r\nB. Nuklir\r\nD. minyak bumi\r\n8. Bahan baku minyak goreng dan margarine merupakan pemanfaatan dari....\r\nA. kelapa sawit C. Tebu\r\nB. getah karet\r\nD. Kina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C, tapi suatu saat akan habis</p><p>2. B</p><p>3. D</p><p>4. D</p><p>5. A</p><p>6. D</p><p>7. D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-rantai-makanan-berikut-sesuai-dengan-gambar-be-672",
            "question": "Perhatikan gambar rantai makanan berikut! Sesuai dengan gambar berikut, yang berperan sebagai produsen dan konsumen tingkat tiga secara berturut-turut yaitu ....\u00a0*    \ufffc\r\n\r\nA. Padi dan katak\r\n\r\nB. Padi dan ular\r\n\r\nC. Elang dan jamur\r\n\r\nD. Jamur dan ular\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.</p><p> padi dan ular</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbadaan-jaring-makanan-dan-jaring-jaring-kehidupan-596",
            "question": "Jelaskan perbadaan jaring makanan dan jaring jaring kehidupan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jaring Makanan adalah makan memakan Dan Tidak ada yg dirugikan</p><p></p><p>Jaring Kehidupan adalah Jaring pertumbuhann...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-tentang-pengolahan-minyak-mentah-menjadi-543",
            "question": "Jelaskan secara singkat tentang pengolahan minyak mentah menjadi produk migas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Minyak mentah merupakan bagian penting dari proses pembuatan minyak bumi yang keberadaannya saat ini dibutuhkan di berbagai negara di dunia. Proses pembentukan minyak bumi membutuhkan waktu yang sangat lama sehingga diperlukan adanya usaha untuk melestarikan sumber daya alam yang kian hari kian menipis.</p><p></p><p>Minyak bumi sendiri terdiri dari berbagai macam campuran hidrokarbon yang sebagian besar adalah kelompok alkana. Nantinya minyak bumi atau minyak mentah ini akan diproses untuk menghasilkan berbagai macam bahan bakar untuk kebutuhan sehari-hari seperti minyak tanah, bensin, serta dapat digunakan sebagai reagen kimia dalam pembuatan obat-obatan. Proses pengolahan minyak sendiri membutuhkan banyak tahapan agar dapat siap digunakan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-faktor-yang-dapat-mempengaruhi-besarnya-tekanan-adalah-896",
            "question": "Faktor-faktor yang dapat mempengaruhi besarnya tekanan adalah \u2026select one:a. luas bidang tekan dan gaya tekanb. gaya tekanan dan gaya grafitasic. luas bidang tekan dan gaya grafitasid. gaya tekanan dan ukuran benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><em>A</em><em>.</em><em>L</em><em>u</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>b</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>t</em><em>e</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>d</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>a</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>t</em><em>e</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Faktor-faktor yang mempengaruhi besarnya tekanan adalah </p><p>1.gaya tekan dan massa benda.</p><p>2.gaya tekan dan gaya gravitasi.</p><p>3.luas bidang tekan dan gaya tekan.</p><p>4.luas bidang tekan dan gaya gravitasi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-tidak-di-keluar-kan-oleh-hati-adalah-997",
            "question": "Zat yang tidak di keluar kan oleh hati adalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Glukosa.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>glukosa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Organ\u00a0hati\u00a0juga berfungsi menguraikan asam amino dan dari penguraiannya akan menghasilkan\u00a0zat\u00a0sisa urea yang bersifat racun bagi tubuh kita. Urea dari dalam\u00a0hati\u00a0akan\u00a0dikeluarkan\u00a0dan diangkut ke ginjal untuk\u00a0dikeluarkan\u00a0bersama urin. Dengan demikian,\u00a0zat yang tidak dihasilkan oleh hati\u00a0adalah glukosa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemampuan-daun-untuk-menyerap-air-dari-batang-di-sebut-505",
            "question": "Kemampuan daun untuk menyerap air dari batang di sebut ..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Transpirasi adalah peristiwa pelepasan uap\u00a0air\u00a0dari\u00a0daun. Daya hisap\u00a0daun\u00a0adalah\u00a0kemampuan daun untuk menyerap air\u00a0dari jaringan yang ada dibawahnya yaitu\u00a0batang.\u00a0Kemampuan\u00a0ini disebabkan karena tekanan osmosis pada sel\u00a0daun\u00a0lebih tinggi daripada sel\u00a0batang.</p><p></p><p><strong>jangan</strong><strong> </strong><strong>lupa</strong><strong> </strong><strong>follow</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyaknya-atom-yang-terkandung-dalam-1-mol-zat-adalah-786",
            "question": "Banyaknya atom yang terkandung dalam 1 mol zat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6.02x10\u00b2\u00b3 atom</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p><p>Tolong jadi kan jawaban terbaik yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-bunyi-dari-suatu-sumber-memiliki-cepat-rambat-340-ms-874",
            "question": "Gelombang bunyi dari suatu sumber memiliki cepat rambat 340 m/s. Jika waktu yang dibutuhkan untuk merambat adalah 2 menit, berapakah jarak dari sumber bunyi ke pendengar?    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Cari...</p><p></p><p></p><p>BriNis6682</p><p>03.06.2017</p><p>Fisika</p><p>Sekolah Menengah Pertama</p><p>terjawab \u2022 terverifikasi oleh ahli</p><p>Gelombang bunyi dari suatu sumber memiliki cepat rambat 340 m/s. Jika frekuensi gelombang bunyi adalah 500Hz,tentukan panjang gelombangnya</p><p></p><p>1</p><p>LIHAT JAWABAN</p><p></p><p></p><p>Masuk untuk menambahkan komentar</p><p>Jawaban terverifikasi ahli</p><p>4,6/5</p><p>360</p><p></p><p>hakimium</p><p>Jenius</p><p>10.3 rb jawaban</p><p>152.9 jt orang terbantu</p><p>0,68 m atau 68 cm.</p><p></p><p>Pembahasan</p><p>Diketahui</p><p></p><p>Cepat rambat gelombang v = 340 m/s</p><p>Frekuensi gelombang f = 500 Hz</p><p>Ditanya</p><p></p><p>Panjang gelombang</p><p></p><p>Proses</p><p></p><p>Gelombang bunyi dari suatu sumber memiliki cepat rambat 340 m/s.</p><p>Frekuensi gelombang bunyi pada saat itu adalah 500 Hz.</p><p>Hubungan antara cepat rambat gelombang, panjang gelombang, dan frekuensi adalah sebagai berikut:</p><p></p><p></p><p></p><p>Rumus ini disusun ulang agar panjang gelombang menjadi subyek yang ingin dicari.</p><p></p><p></p><p></p><p>Dan sekarang, mari kita hitung panjang gelombangnya.</p><p></p><p></p><p></p><p>Melihat bilangan penyebut, sebaiknya kita ubah agar hasil akhir menjadi desimal.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>DIperoleh panjang gelombang bunyi sebesar 0,68 m atau 68 cm.</p><p></p><p>_________________</p><p></p><p>Catatan:</p><p></p><p>Perioda gelombang</p><p></p><p>Hubungan antara frekuensi dan perioda adalah sebagai berikut:</p><p></p><p> </p><p></p><p>Terdapat hubungan yang bersifat saling berkebalikan.</p><p></p><p>Mari kita hitung perioda gelombangnya.</p><p></p><p></p><p></p><p>Diperoleh perioda gelombang bunyi sebesar 0,002 s.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisme-yang-selalu-menempati-konsumen-tingkat-i-adalah-hewan-302",
            "question": "Organisme yang selalu menempati konsumen tingkat I adalah hewan\u00a0\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsumen tingkat pertama (konsumen primer), adalah konsumen yang memakan tumbuhan secara langsung, misalnya, hewan pemakan tumbuhan (herbivora), seperti zooplankton, ulat, belalang, tikus, sapi, kerbau, kambing, dan kuda.</p><p>maap klo slh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow ya gais tar di follbck</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>herbivora, hewan herbivora</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}